裁員潮】福特中國工廠傳裁數千人 網易、阿里大文娛、點融同傳裁員

裁員潮】福特中國工廠傳裁數千人 網易、阿里大文娛、點融同傳裁員

環球經濟放緩，近日多間公司傳出裁員消息。《紐約時報》報道，福特汽車旗下合資公司長安福特汽車，因銷售下滑，截員數千人，班次亦由三班改成一班。據報聘用約2萬員工的長安福特汽車稱，公司確保精簡架構，但沒有透露更多細節。

《路透》報道，韓國現代汽車銷售欠佳，公司正考慮削減中國工廠產能，減少在華員工，改於菲律賓等地組裝汽車。

此外中國第二大遊戲開發商網易，亦傳出對非遊戲業務部門裁員，有報道指部份部門裁員接近一半，主要集中在網易嚴選、農業品牌網易未央以及教育產品等業務。據《彭博》，網易稱沒有明確的裁員目標，但正在評估業務，關注點轉向電子商務、在線教育和音樂流媒體服務，將會出現裁員。

同時，阿里旗下的阿里大文娛亦傳出正大規模裁員，不過公司否認傳聞，堅稱不存在裁員，少量人事變動是去年12月內部整頓結果，公司計劃未來招聘超過1,800名新員工。

中國P2P網貸平台點融亦傳裁員，外媒引述知情人士透露，點融將裁員2,000人，90間實體店中有60間將會關閉。融網指公司正優化結構。亦有報道指出，多名員工控訴點融拖欠薪金及離職賠償。

Tesla方面，正計劃將銷售轉移網上，CEO Elon Musk確認，將關閉分店，及無可避免涉及裁員，但做法是為了壓低旗下車款售價。

想推d人黎香港就業 幫手解決失業問題咋
你唔係以為香港係大灣區入面有得益啊嘛

祖國山河一片紅滿地都是三和大神不是夢

裁員又點 都唔計失業架啦
統計局全部計晒返鄉創業就真😂

咁多人創業，大陸一定起飛，捉緊機遇先

中國咁大咁多公司，呢d野好正常

宜家大陸人都轉揸比亞迪啦

幾時先有實際影響睇到啊？
我唔貪心，只要佢地因爲經濟差左而小左人黎香港旅行就心足

碧桂園(02007-HK)開啟大規模人員調整：有部門已確定裁員50%

日期：2019年2月28日 下午9:30
碧桂園(02007-HK)開啟大規模人員調整：有部門已確定裁員50%
2019年一開年，房地產行業仍然彌漫著低迷，包括萬科（000002-SZ）、碧桂園等在內的一眾房企銷售額明顯下滑；有銷售額位居前20名的房企延遲發放工資……

這僅僅是2019年房地產市場最為表象的縮影，為應對市場的進一步趨冷成為房企們2019年最為重要的事情。有房企拼命從三四線往一二線撤；有房企出售項目緩解資金壓力，或引進戰略投資者以股換資金……也有房企正在開啟深刻的應對策略。

自2月12日開工至今，國內最大住宅開發商碧桂園（02007-HK）的員工即受“裁員”困擾，有部門裁員幅度至50%。這已經不是這家權益銷售額超過5000億元房企的首次裁員，但這一次涉及的範圍更廣，從總部到區域，幅度也更大。

碧桂園集團對此回應稱，“我們從來不做裁員的安排，只是集團職能下放的過程中，人員也可能伴隨去區域。”

開工第一天的“裁員”信號

記者從不同信源處獲悉，2月12日，碧桂園開工上班的第一天，即確定對集團各中心進行架構調整，其間將伴隨大規模的裁員。

來自碧桂園總部的張楓盡管年前剛剛經歷升職、加薪，此時依然表示出擔心，“集團高管們第一天開會的內容就包括裁員，這太讓人不安了，去年開始看著同事們一個個走，挺唏噓……”

另一位碧桂園內部人士證實該說法，“我們領導是參會的，回來也說到裁員，開年就這樣，現在人心惶惶。”

美國佬終於頂唔順走夾唔抖！
貿易戰中國永遠是最大贏家！ 又贏！

又係美國佬搞搞震，我地中國餓死10億人都仲有4億人，多人過你地美國呀
想搞我地中國人，下世啦

中國2025

唔係好事

維尼繼續泵水落去填啲無底坑先係好事

支爆開始了

沒事儿 沒事儿
我大中国，四海昇平，民豐物阜，国泰民安，興隆昌盛，四方拜土，八方來朝

我國身為農業大國

就算食樹皮都捱到另一個春天

咁多人回鄉創業，中国經濟真係大好一偏，中国又赢！

印左3萬幾億